DSE PHY就考啦 有無5**大神打救dse雞

貼下題
講下某d重要concept
答題技巧
做卷時間管理等

好人有好報

個人覺得理科基本上好難貼題，操得夠多份past papers 就可以

記得做long question先

唔識就問，實有人幫你

Gauss' Law

agger

Mc唔識就求其填個答案 有時間先再睇過
唔好浪費時間

f=ma

基本concept要清

點先做到interference? 2個source 要coherent?

當年做mc先 結果唔夠時間
做漏最尾2版

證明你諗得太慢

做lq先，用螢光筆highlight 哂d單位，睇下有無錯，漏。

唔識就飛，跟住就做mc，一樣要注意highlight單位，最後再做番lq

double slits

背公式

聽日學校都考物理
有無人可以教我電磁個課

背熟elective 可以救你一命

未睇過E2 但又未溫返core part又未做dse pastpaper
想拎4-5
咁應該溫邊樣先好

similar amplitude, same frequency, constant phase difference

立吓core先，之後認真學elective
點解會未睇過㗎

schrodinger equation

當年完全唔識paper 2都有4

做pastpaper 做完對答案當溫書會快啲

EM飛曬佢

其實5要幾多成？
呢3日諗住all in physics
但其實得返3日已經唔知可以點做了

加油！！雖然冇讀phy 但支持你
利申bio未掂過

7成
最煩係卷2 electives果part

乜都未做都仲想攞5

溫番啲concept睇番啲式
最重要留意unit
利申15dse phy5*

醒目仔平時成績係LV4爆SEED溫可能上到5既
平時係3就難D

冇時間做e3 e4咪算 又簡單又輕鬆

咩都未做過 就咁留左言問問題就解決到咩

想拎5既話卷二要啱幾成？
其實卷二係咪容易d？
如果我卷1乙部唔穩定(有時實驗題會唔識 得2分 有時最尾放射又唔識)
係咪應該卷二到拎高分d 係咪會幫到
唔該巴打

覺得上年paper 2好易 拎5要七八成左右掛
實驗題睇過哂d例題應該識做 背到背到
最緊要明concept 去到可以舉一反三果隻
利申上年5**

求4

咩都未做過 就咁留左言問問題就解決到咩[/quote]
其實core part叫做做晒by topic mc
Concept大致上都明晒
但金魚記憶好易唔記得返
本身4底想搏上5
知未必得 但都想盡試

radioactivity最簡單 勿棄

有無人知今年考嗰範圍?
電勢成part cut咗?

考e1,e2 上年e1我覺得痴撚線wor
5其實over all 7成應該穩陣?
利申 上年得5*

上年鳩做拎5

E3 好撚易
考前訓多d
上年唔夠訓無態錯頭五條mc後面反而全對
利申五星

其實core part叫做做晒by topic mc
Concept大致上都明晒
但金魚記憶好易唔記得返
本身4底想搏上5
知未必得 但都想盡試[/quote]
做pp就緊架啦 不過如果真係清左concept既話我建議可以直接望住pp啲答案黎溫 諗下佢點解咁做同咁做有幾方便 咁樣可以節省自己因為唔識做而諗好耐既時間

想攞2 但冇溫過書
唉屌 出年先retake phy
學校老師平時上堂hea教
搞到對phy冇哂興趣

無意挑釁閣下
但如果連 level 2 都唔穩陣，
怪老師不如怪自己智商。。

可能我真係智商有問題
唔聽書 自己又唔溫返書
記得f3仲對phy有興趣
F4堂堂比老師叫我地抄答案
完全唔洗自己思考答案點黎
最終都變到冇心讀

全班成16人讀 最終drop淨6個
最後mock仲要得3個pass
當然我地自己都有責任啦唉
上黎睇下巴打們點讀好phy
LM學野

電呢兩年都易左唔少 電都cut左勁多
同埋讀書係靠自己 唔係靠老師 老師只係個輔助
你有時間係到叫想攞2不如你溫書好過啦
唔識就上黎問 我中學上phy 堂都係背pp
應該hea過你？
趁仲有時間 操PP 溫書啦
利申15年3 16年5

果陣淨係做oxford果本練習就拎到5**
題型怪唔緊要
concept夠清其實見到咩問題都係咁答

仲有medical phy同atomic world未識，paper1又淨係得五成
希望有3

我覺得phy愈出愈難

medical phys
點會揀呢個
atomic easy 啦
唔明上黎問睇下幫唔幫到手

easy la
利申1

5-5*之間浮游 點先可以穩陣5*

怪自己蠢，溫左好多但做落都係唔識

操al嘅卷，特別係mc,你會發現dse同ce基本上難度差唔多

我啊sir講過天文太難，計分個陣考評局會將個分提高；能源太易，會㩒低你個分。而醫學同埋原子就唔會有太大嘅變化，易啲將個分數攞嚟參考。

求2-3
有無攻略/佛腳？
推薦邊幾個topic黎溫？

咁多人話做LQ先嘅 我慣左做mc先
希望今年拎到5**

heat radio

屌我諗著12日衝bio

有個好老師真係好重要

medical phy其實我覺得易過energy

heat,light,radio
呢幾個係易啲

唔識wave
但force且E&M又ok

所有dse pp,同最近個幾年嘅ce卷

溫熟suvat,動量，能量(動能，勢能)，拋物線運動，圓形運動,基本熱學(e=mc∆T, e=ml)，基本電學(v=ir, p=vi=i^2r=v^2/r)
應該夠掛

屌最難果啲居然ok

免費教phy core part except 放射

貼下題 年年都係嗰啲

答題技巧:
小心unit:

MC 做Radioactivity 先。

巴打密碼係乜

不過最緊要都係力同埋隔離體圖嘅基本觀念，如果唔係同運動個幾part都會唔掂

自己操MC+LQ錯得最多係wave section

17dse留名
點樣先可以穩少少攞5**
做pp卷一好多時得8成幾 卷2 9成
好似都係未去到5**

聽呀sir講啲人會岩好多呢part
點都要拎一半分呀

係咪睇曬書d實驗題例題就ok
我短時間內追 所以底唔穩
諗野諗得唔好 唔怕諗唔到 最怕無時間諗

其實係簡單 有時覺得佢形容到1999咁 要用時間係度諗佢到底up緊乜
可能因為我中文卷

我上年
我覺得自己空曬d卷都有2
係指淨係做左少少力同光既(a)咁上下

經歷同你有少少似
好後悔
所以今年再考

cone that one, should be Rsin=mg

裸考
全力谷中文通識求3

我都希望

有冇人做理解類mc好差 差唔多見親靠理解既都係撞 搞到個分好唔穩

依家真係愈出愈難（好似）
見paper2題題mc都係40%左右啱
平時上堂啊sir教書好差 啲concept成日都好似冇聽過咁 平時可能得4 得返1日 點先100%穩4？ 呢幾日有溫 ce mc操哂

天文係本身老師唔點讀同冇past paper 姐
其實好淺+係入門野
利申major天文
能源你肯讀就好穩定高分
反而我個時係話medic 太奇怪

背書叻唔叻先
paper 2既死背左佢應該都執到唔少分
ce mc 我地個時做就覺得太淺
清哂dse paper就大概ok
要知道文字題marking 方向
特別experiments
佢啲位奇奇怪怪咁
其實最緊要平常心
好似好行但真係
放鬆啲相信自己啦

求幫做份ies問卷

【又係我】 DSE物理PHY 5**大神幫下我

有冇巴打講得淺白d 教明我

得翻一日就考好緊張

有咩問題問 利申5星星

想問呢條 aii

Ans係 最大動能= 0.8+1 = 1.8eV

但最大動能唔係 KEmax = e x 遏止電壓
= e x 0.8 =0.8eV咩

我見RADIAN練習有條9成似都係咁計 唔明1.8eV係點黎

因為呢家係y個位current係1A,你要留意current正負 問題意思係Y到 current係幾多 Y係正1A 姐係吸d electron過泥 姐係1eV + 0.8eV sorry for 1999
求高手再解答

係一開始dse出太易又cut嘢 而家啲syllabus已經cut到駁唔到大學year 1啲嘢 搞到班prof屌 而且又係佢哋出卷所以加返深

係咪要再出簡單啲令到form 6同year 1個gap再大啲 然後cut undergrad嘢

dse就係好多人咩都唔做然後呻自己咩都唔做然後就以為問題解決咗

phy得3有冇可能入hku engine
retaker b5應該 24/25

之前讀過其他u既engine又冇乜野

題目係問到正極(Y)既K.Emax 而唔係一出金屬既電子既最大動能。
電子一出金屬有0.8eV動能，同時有1v電勢差施加係電子上，係電子由金屬到正極既過程呢1v既電勢差會轉為動能。

唔洗same amplitude
表示2016 DSE

Thx兩位巴打 第一次見要咁做

Amplitude差太遠個pattern 唔observable

Wavelength 要comparable to the slit distance?

yes. 差太遠 wave彎得唔夠明顯
做唔到重疊 繼而睇唔到interference

they said need not same frequency

Similar

勿相認
dse天文對d唔係讀 pure physics出身(n 展個班) 既physics教師來講又真係幾有挑戰

medical energy吹水野， 正路讀pure physics天文加原子實冇死

唔洗exactly same
但要好接近 唔可以差太遠

energy(E3)易讀
本身熟heat seaction同埋force section嘅KE&PE就好易上手
radioactivity個part就本身唔深 不過要記下嘢

聽朝起身做多一份mc先去考好唔好?
定係訓多陣好過

求指教

訓

medical唔錯
energy鐘意間奇怪野

利申:4個讀過曬

有咩挑戰
KE+PE係普通mechanic野
天球果啲，人地畫3d圖，個3d sense唔會差

知其然而不知其所以然既依書直說做當然可以， 一講多d Gravitation and relativity
同埋Stellar masses and evolution個d就口啞啞， 教唔到最有意思的部分

邊一part有相對論

同埋Stellar masses and evolution個d就口啞啞
點會呀
果part易，讀physics都未必個個修天文

有冇高手可以簡單講冷氣機個運作原理 點都記唔入啲製冷劑蒸發器個流程

我係指睇下教學目標係單純識做題目定真係講多d得意野例如 heat death等等， 難得選修天文就係應對考試外教多d得意野

Elective有無咩速食秘訣/notes分享下 core ok 但elective唔得， 求巴打share aim lvl4

有時間做多啲卷，教多個elective仲好啦

求4主攻核心部份

同意
當年miss 唔揀佢好坦白話佢都唔係好識好熟
天文野特別去到深入既話冇自己讀過根本唔易解到比學生聽
老師又唔識啲有趣啲內容先唔教呢個module
天文咁廣
dse cover到根本好少
celestial sphere, hr diagram 都相對係悶
老師冇讀又唔識多課外野真係唔好教
btw 巴打hku ?